\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq}}
  }}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Interrogation écrite 2: Électricité}}}
\end{center}
\q Dans le schéma suivant, comment les résistances sont-elles montées les unes par rapport aux autres ?\\
\[\includegraphics{rserie.png}\]
\q Calculer la résistance équivalente.\\
\q Dans le schéma suivant, comment les résistances sont-elles montées les unes par rapport aux autres ?\\
\[\includegraphics{rpara.png}\]
\q Calculer la résistance équivalente.\\
\q Rappeler le rôle du disjoncteur différentiel dans une installation électrique.\\
Lire la facture d'électricité du client d'EDF puis répondre aux questions:
\[\includegraphics[scale=0.5]{conso.png}\]
\q Expliquer la différence entre heures creuses et heures pleines, pourquoi EDF fait-il cette différence ?\\
\q Donner la consommation \textbf{en heures pleines} pour la période de décembre 2015 à juin 2016 en kW.h du client.\\
On rappelle qu'une ampoule consomme environ 50W, des plaques électriques 2000W et un aspirateur 1200W. Ces valeurs sont des puissances instantanés qui sont liés à l'énergie par la relation:
\[ E = P \times t \]
Madame Dupond laisse allumer la lumière 3 heures dans la journée, utilise son aspirateur durant 30 minutes et cuisine avec les plaques pendant une heure. \\
\q Donner la consommation en kw.h de madame Dupond.
\end{document}
